合理懷疑有人冒警，市民可唔可以作出拘捕?

有人聲稱自己係警察。
但係軍裝冇警員編號，又唔能夠出示委任證
市民可唔可以作出拘捕?
我知冒警刑罰最高半年。而101拘捕令係只適合最高刑罰1年嘅罪行。
有冇其他法律可以作出拘捕?

宜家講有撚用
你見到有個蒙面人唔知佢係唔係恐怖分子咩都唔講扲住支槍指住你
你就算即場溶左佢都冇仇報
你點知佢係玩具槍定實彈

而家講冇用?
研究定下次用。

《警察通例》20-14規定警察行使警察權力時，必須表明身分及出示委任證
講左咩自己諗

犯警例。但市民點樣先可以拘捕佢?
香港法例好on9
恐嚇打9你。係大罪過普通襲罪
即係佢恐嚇你。你可以101拘捕佢。
但佢打你就唔可以

公民逮捕權?

係咁既情況下 之前比人告襲狗罪既義士 仲算唔算係襲狗

101拘捕令，只適用定罪高於1年嘅罪行
但冒警好似最高刑罰係坐半年
所以想研究下。點樣可以拘捕冒警嘅人

無牌管有槍械或彈藥14年

呢條罪得喎

民間自行成立監警組織有冇得諗？我哋會人多圍佢

但係示威非軍裝警。枝槍好似有嘢遮住。冇合由理由話佢有槍械?

現實係
當場捉到：有罪
之後捉到：有罪
捉唔到：冇嘢

都唔知有幾多案係咩都捉唔到嘅
諗法例不如諗點做

就係想喺當場自稱警察. 但又冇警犬NO. 又唔能夠出示委任證. 市民可以即場拘捕佢.

推

第228章 第22條 假冒公職人員或假裝能影響公職人員

(1) 任何人藉任何作為或不作為假冒公職人員，或假裝能促致公職人員作出或不作出與其職責有關的任何作為或事情，不論是否意圖取得任何有價值的東西，均可處罰款$1000或監禁6個月。 (由1949年第11號第12條增補)

(2) 在第(1)款所訂的假冒公職人員罪的法律程序中，除非相反證明成立，否則須推定被告人在有關時間並非公職人員。 (由1975年第42號第2條增補)

《刑事訴訟程序條例》第101(2)條︰「任何人可無需手令而逮捕任何他『合理地懷疑』犯了『可逮捕的罪行』的人。」

「可逮捕的罪行」— 這裡指的，是根據《釋義及通則條例》內定義的罪行，也就是「可判處『超過』12個月監禁的罪行」

所以佢純粹唔帶委任證 但係無做任何嘢 我哋唔可以行使公民拘捕權but根據《侵害人身罪條例》，普通襲擊 (common assault) 的最高刑罰，就是監禁一年，所以普通襲擊絕非「可逮捕的罪行」，市民不能說另一人涉嫌「普通襲擊」而要拘捕對方；只有當襲擊行為到達「造成身體傷害 (occasioning actual bodily harm (ABH))」，最高刑罰提升至三年，公民才有行使拘捕權的理由。

根據《刑事訴訟程序條例》第101(5)條，公民拘捕疑犯後，必須將疑犯（或連同相關檢取物品）由拘捕者「在合理的範圍內盡快」帶往最近的裁判法院提堂。【 雖然有另外一個選擇係交番畀警察不過我相信大家吾會】

如果 有人知有咩其他罪係多過12個月嘅話 繼續補充落去

推一推呢個post, 每個區咁多街坊, 我相信得喎

推比多d人見到